---
slug: pirita
group: linnaosad
---

## Пирита

Пирита — это приморский дачный пригород и единственный район, который по большей части пересекает первозданная древняя долина реки. В районе есть отвечающая потребностям социальная инфраструктура, сбалансированная сеть обслуживания и быстрое сообщение общественного транспорта с центром города, которое способствует сокращению уровня автомобилизации и транзитного движения. Весь район также хорошо связан с велосипедными дорожками и тропами здоровья, которые предоставляют жителям альтернативные способы передвижения. Хорошее общественное пространство повышает благосостояние жителей и способствует организации семейных и общинных мероприятий для жителей Пирита. Зона Олимпийского центра парусного спорта и пляжная зона являются важнейшими общегородскими рекреационными зонами.

**Площадь:** 18,7 км²  
**Численность населения:** 18 870  
**Плотность населения:** 1006 чел/км²  
**Количество детей, посещающих детский сад:** 757  
**Количество учеников:** 1400

На данной карте представлены важнейшие области застройки и объекты, необходимость строительства которых в данный момент рассматривается. Если в программе реализации стратегии развития строительство объекта будет утверждено, в описании объекта появится соответствующая пометка.
